%@P:exocorcp
%@Auteur: Régis Leclercq
%@Dif:2
\begin{myenumerate}
\item Donne quand c'est possible les racines carrées des nombres
suivants : $81$; $-13$; $25$; $5$; $2$; $0$.
\item Calcule $\sqrt7^2$ puis $\sqrt{5^2}$.
\item Calcule les valeurs exactes des nombres suivants :
\[
A=\sqrt{16}+\sqrt{9}-\sqrt{25};\quad B=\sqrt2\times \sqrt{50}.
\]
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item 9; impossible; 5; $\sqrt5$; $\sqrt2$; 0.
  \item 7 et 5.
  \item $A=2$ et $B=\sqrt{100}=10$.
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Application directe des propriétés des racines carrées. On peut travailler aussi sur le calcul mental.